有無人搭開香港航空去日本？ 我有D行李同機票問題。。。

有無人搭開香港航空去日本，想問下，Hand Carry尺寸如果超過規定幾CM，佢地check得嚴唔嚴？會唔會唔比上機？
規定係：56 厘米 x 36 厘米 x 23 厘米

另外，機票有種upgrade叫「自在飛」，貴兩百幾，有免費預留座位（不適用「尊享空間」座位）服務，其實有無需要買？ 無upgrade果D寫住預留座位（可能收費）。

謝！

五大訴求，缺一不可

推。